閪門英才中學響應何君堯撐場 升旗隊中英混合式步操兼叫普通話 教師致詞百次提國家

今天是港府推行的「國家安全教育日」。在元朗路德會西門英才中學，校方準時早上8時舉行升旗禮。該校升旗隊以中英混合形式進行步操，被指與「元朗7.21」白衣人襲擊案有關的立法會議員何君堯亦有到場參與升旗儀式。有教師發表「講話」時提及「國家」近百次，指國家安全可涉及「生死攸關」，又稱其「『安全感』係屬於大家同屬一個國家先會有」。

校於早上8時準時舉行升旗禮，由學校升旗隊負責，以中英混合形式進行步操，打數時由傳統的「one-two 」改為以普通話叫喊「一、二」。

來港居住逾8年的新移民老師曾定金在致詞「講話」時提及，國家安全涉及不同範疇，有時甚至是生死攸關，「當我哋有危機、利害嗰陣，就會睇到咩叫國家為本」。她以疫苗短缺為例，強調「當事關國民生命安全嗰陣，就真係只有你國家先幫到你」。曾提及，國家為市民提供水電和食物並非必然，「唔係有錢就買得到，依份安全感係屬於大家同屬一個國家先會有」。

「除咗自己祖國，邊個會傾家蕩產去支持你？」

她又提及亞洲金融風暴，指當時中國出手幫助香港，「除咗自己祖國，仲有邊個會傾家蕩產去支持你？」並稱港人有責任維護國家安全，遵守《國家安全法》及增加其意識。牧師其後帶領學生為國家祈禱，禱文中提及「每個人都需要安全，國家都需要安全」，又希望學生能對國家有更多了解及支持。

校監：允教師以反面教材教「愛國」

身兼該校校監的香港路德會第一副會長李日誠表示，港人對國家安全的觀念較薄弱，而教育局至今仍未有清晰指引，老師對此亦未認識，了解程度不同下難免會有所保留，「佢哋都唔夠膽扮專家咁教學生」，故學校有定期透過周會及講座，邀請嘉賓作專題分享。

用iPad

唔用華為

閪門英才正垃圾

英國咪真金白銀俾錢支持香港

呢個咪祖國

支那只有欺騙

反面教才黎

用華為小米就唔使比賽

呢間本身就係BAND3垃圾學校

依間學校好廢
全元朗都知
D女冇波
D仔唔係毒撚就黑社會
狗都唔讀

今日上電視個d應該全部都係垃圾學校。

小人當道 國之將亡

原來水電食物係國家提供
請問去邊個政府部門有得拎?等我唔洗個個月開支咁大

西門共才

用ipad + google
真係好愛美國

西門英才配何君堯絕對正路
教育搵工一條龍

國家為市民提供水電和食物並非必然

啱啱先食緊日本蛋

元朗最垃圾嘅就係西英同陳震夏

她又提及亞洲金融風暴，指當時中國出手幫助香港，「除咗自己祖國，仲有邊個會傾家蕩產去支持你？」並

曾蔭權 任志剛等人見到會點

遲啲Band 乜都冇用，全部染紅哂

新移民老師

藍校名單

梗係用糧票啦

高仿pad

軍營，有屎水派

金融風暴

支那一毛都冇攞過出黎

所以咪有個坐左監囉

英國留低儲備=中國儲備=中國用其儲備幫手

亞洲金融風暴 >中國出手幫助?
係我讀書少定佢講係另一個平行宇宙？

每日百五人力資源

東江水每年比緊幾錢呀屌你

路德會好似係美國

定好似其他強国分公司咁，強国分部代表埋總部

她又提及亞洲金融風暴，指當時中國出手幫助香港，「除咗自己祖國，仲有邊個會傾家蕩產去支持你？」

開始洗呢班新一代個腦，好快就會同話沙士係香港傳上去大陸一樣黑白顛倒。

連人都不肯放,會比錢香港

依d日講夜講，講一萬次自我催眠就成真

鄉黑專用學校

重覆上萬次既謊言

學生都係支港人？

你老尾仲係講緊水電媒 金融風暴呢啲大話

亞洲金融風暴，支那一蚊都無幫過

今日上得電視打飛機嘅，好多主要收小蝗蟲。

我堂姊就係呢間真係冇波

校友奇文共賞時間：

一等獎作品：《可以寬恕但不可以忘記》
路德會西門英才中學 廖淑怡（中五）
原文張貼於2015年8月22日大公報（唔貼link)

八年艱苦抗戰，可以寬恕卻不可忘記。可以寬恕的是什麽？不可以忘記的又是什麽？九一八事變，盧溝橋事變，南京大屠殺，重慶大轟炸，日本侵略帶給中國人的苦難……這些都已經過去了，都可以寬恕，寬恕別人才可令自己釋懷，我們要銘記的是當年到底做錯了什麽？晚清年代，中國一個地大物博卻積弱腐敗的東方大國，引來列強覬覦，自鴉片戰爭以來中國就一直被列強欺負，任人魚肉。抗戰勝利了，死難者也不會死而復生，然而，我們總不能老是活在傷痛的陰霾中。中華民族要從痛苦的回憶中走出來。我們努力地力爭上遊，富國強兵，裝備自我實力，強大了便不怕被欺負了。

最後，我想對日本政府說：承受事實，承擔責任，真誠道歉，才能得到中國人民真正的寬恕，才能真正建立中日友好關系。我們亦將永遠銘記歷史，因為抗日戰爭可以寬恕，但絕不可忘記。

D學生去差館同返屋企差唔多

她又提及亞洲金融風暴，指當時中國出手幫助香港

又改寫歷史

重覆一萬次就成真
呃啲不問世事，只睇抖音既中學生同中坑夠啦

youtube其實有人做野抗衡中共宣傳，多啲支持啦

元朗垃圾學校之一。

利申：鄉中高材生